長髮大叔曹達明指揮炮台山藍衣人周街打人

佢係的士司機，有無人查到佢有無的士？幾號車牌？

呢條能樣成日出黎打人。

今午炮台山拆毀連儂牆及毆打途人事件中，有一名長髮中年漢全程於藍衣人中擔當指揮工作，《蘋果》發現，該名長髮大叔是親政府組織「同心護港」召集人，過去曾多次現身撐政府活動，今年5月，他更與民主派支持者於立法會外爭執，其間他揮動直幡桿打人，最終獲警員放行。

該名長髮大叔名為曹達明，60餘歲，今午隨一群藍衣人抵達炮台山港鐵站外，行動前眾人先拍大合照，戴上太陽眼鏡，身穿黑底白點恤衫的長髮大叔並無身處藍衣人其中，反而站於眾人面前，儼如行動總指揮。藍衣人其後對阻拆連儂牆的市民拳打腳踢，長髮大叔於戰團外亦步亦趨，眼見「手下」失控，便會上前制止，大叔除偶爾腳踢市民外，並無大動作。離開炮台山後，大叔馬不停蹄到淘大花園出席唱國歌活動。

曹達明有多個身份，除為親政府組織「同心護港」召集人，亦是「司法不公廿三立法大聯盟」發言人，過去多次現身撐政府活動。今年5月，他穿着同一套衣服到立法會外支持修訂《逃犯條例》，其間與在場民主派支持者爭執，以直幡桿襲擊對方，又向民主派人士舉中指挑釁，警方雖將他帶走，惟最終並無拘捕，引起在場人士不滿。2014年雨傘運動，大叔亦有現身並與參與者衝突。

曹達明是一名的士司機，是工聯會屬下汽總的士分會會員，他於2014年雨傘運動，亦有參與的士慢駛行動。

Push